% ---
% RESUMOS
% ---

% resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}

 Essa proposta de trabalho é referente a primeira etapa de um projeto da matéria de Recursos Humanos em Tecnologia da Informação. Nesse estudo foram analisados processos e mecanismos de contratação da empresa Ernst & Young Global Limited, dividido em três partes, as quais se debruçam sobre, a empresa de um modo geral, o recrutamento e uma crítica sobre o processo seletivo, respectivamente. O intuito desse projeto é de identificar, analisar e debater, ferramentas e técnicas utilizadas na contratação, de forma a fomentar um senso crítico fundamentado na teoria, a qual pudemos ter em sala de aula.


 \textbf{Palavras-chaves}: recursos humanos. projeto. estudo.
\end{resumo}

% resumo em inglês
\begin{resumo}[Abstract]
 \begin{otherlanguage*}{english}
This work proposal is related to the first stage of a Human Resources in Information Technology project. In this study, the hiring processes and mechanisms of the company Ernst & Young Global Limited were analyzed, divided into three stages, which focus on, the company, the recruitment process and a criticism about it, respectively. The purpose of this project is to identify, analyze and debate, tools and techniques used in recruitment process, in order to stimulate a critical sense based on theory, which we were able to have in the classroom.


   \vspace{\onelineskip}
 
   \noindent 
   \textbf{Key-words}: human resources. project. study.
 \end{otherlanguage*}
\end{resumo}