
% ----------------------------------------------------------
% Introdução (exemplo de capítulo sem numeração, mas presente no Sumário)
% ----------------------------------------------------------
\chapter[Introdução]{Introdução à EY}

\section{Apresentação da empresa}
A EY, também conhecida como Ernst & Young Global Limited, é uma empresa multinacional de serviços profissionais ligados a área contábil, sendo considerada junto com a Deloitte, KPMG e PricewaterhouseCoopers uma das maiores empresas do mundo dentro desse ramo. 
Em 2019, a EY se destacou como a sétima maior organização privada dos Estados Unidos, e, além disso, tem sido continuamente classificada na lista das 100 melhores empresas para se trabalhar da revista Fortune nos últimos 21 anos, mais do que qualquer outra empresa de contabilidade.


\section{Histórico da empresa}
A EY é uma empresa que nasceu da fusão em 1989 de duas empresas britânicas de contabilidade, sendo elas a Ernst & Whinney e Arthur Young & Co. Desde 2013 a empresa passou a se chamar EY e mudou seu slogan para \textit{Building a Better Working World}. Hoje possuí mais de 700 escritórios que estão espalhados em mais de 150 países com 260 mil funcionários; No Brasil são 14 escritórios em 12 cidades com 5 mil funcionários. 
Atualmente a EY possui quatro linhas de serviços principais: Consultoria, Auditoria, Impostos e Transações. Com esses pilares eles buscam ajudar organizações privadas ou publicas a capitalizarem mais oportunidades, independente da estrutura das empresas que a contratam.


\section{Missão}
"Na EY, nosso propósito é construir um mundo de negócios melhor. Os \textit{insights} e serviços de qualidade que oferecemos ajudam a construir confiança nos mercados de capitais e nas economias de todo o mundo. Desenvolvemos líderes excepcionais que se unem para cumprir nossas promessas a todos os nossos acionistas. Ao fazê-lo, desempenhamos um papel fundamental na construção de um mundo de negócios melhor para as nossas pessoas, os nossos clientes e as nossas comunidades."

\fonte{Disponível em: <https://www.ey.com/pt_br/who-we-are/>. Acessado em: 23 de Setembro de 2020}

\section{Visão}
"Na EY, fazemos todo o possível para tornar o mundo melhor. É o que afirma nossa afirmação "Construindo um mundo de trabalho melhor". Com nosso conhecimento abrangente e a qualidade de nossos serviços, fortalecemos a confiança nos mercados de capitais e economias em todo o mundo. Dessa forma, contribuímos de maneira importante para mudar o mundo - para nossos funcionários, clientes e sociedade como um todo."

\fonte{Disponível em: <https://www.ey.com/pt_br/nossa-lideranca>. Acessado em: 23 de Setembro de 2020}

\section{Valores}
"Na EY, nossos valores nos definem e são o alicerce da nossa cultura. Integridade, respeito e espírito de equipe estão no nosso DNA. Agimos com energia, entusiasmo e coragem para liderar. Tudo isso para construir relacionamentos baseados em fazer a coisa certa.

A EY é a empresa mais globalizada em pensamento, estrutura, processos e oportunidades.

Na EY, somos uma equipe de alta performance. Nosso sucesso está no desenvolvimento de nossas pessoas. Por isso, focamos no enorme potencial que cada pessoa traz para o grupo. Vivenciamos diariamente nossos valores com inclusão total da diversidade, forte investimento em educação e liderança transformadora."

\fonte{Disponível em: <https://beyellow.com.br/sobre-a-ey/>. Acessado em: 23 de Setembro de 2020}
